川普又戳中國 美驅逐艦駛近南海中建島十二海里範圍內

川普又戳中國 美驅逐艦駛近南海中建島

2017-07-02 20:30

〔編譯孫宇青／綜合報導〕美國海軍驅逐艦「史蒂森號（USS Stethem）」二日以執行自由航行權利為名，駛入南海西沙群島中建島（Triton Island）的十二海里範圍內，挑戰中國片面聲稱的主權。這是美國總統川普上任以來，第二度派遣軍艦進入南海爭議水域，同時也是近期美方和中方關係惡化的另一例證。

美國有線電視新聞網（CNN）引述一名海軍官員指出，「史蒂森號」二日駛入中建島十二海里範圍內，是為了執行自由航行任務，但五角大廈並未進一步證實或評論該行動。不過，美軍太平洋艦隊發言人奈特（Matt Knight）指出，此行動為美國海軍的例行性任務，以去年為例，美軍就針對二十二個國家「過度的主權聲索」進行挑戰。

美國華府智庫「亞洲海事透明倡議」（AMTI）近期公布報告指出，中方仍持續在永暑礁、美濟礁、渚碧礁推動軍事建設，包括飛彈發射裝置的掩體、大型天線等，且雷達天線罩、地下儲藏空間等亦已完成或加緊建設。專家指出，中方的種種建設都會進一步強化其對南海的軍事控制能力。

CNN指出，此次「史蒂森號」行動為川普上任後，第二次派遣驅逐艦進入南海挑戰中方主權。今年五月廿四日，美方首度指派「杜威號（USS Dewey）」驅逐艦，進入南沙群島美濟礁的十二海里範圍內，此舉被指華府並未在南海爭議上妥協於北京，以換取北京在北韓議題上的配合。

而隨著北韓問題依舊懸而未決，美方近日對中方的態度亦不如先前友好，不僅向支持北韓發展核武及飛彈計畫的中國丹東銀行、大連寧聯船務公司等企業和個人實施制裁，又依據《台灣關係法》批准對台軍售達十四億美元，甚至在香港主權移交中國廿週年之際，要求中方遵守對「一國兩制」的承諾、推行真正普選等，均顯示美方和中方關係轉淡。
<自由時報>

日本隻出雲都出左去南海一齊玩

支那沿海活動範圍越縮縮細

咁辛苦都去唔到巴拿馬

其實無乜關係..........

美國 既軍艦, 多數都係行一圈就走, 唔會長時間留

所以美國軍艦來到, 中共軍艦會回避
當美國軍艦走左, 中共軍艦又會出番來認屎認屁

除非美國軍艦長時間駐守, 唔比中共軍艦行出來

晒氣
侵 只係向國人交工課
做做戲俾人睇
佢根本完完全全䚄中俄 正打靶仔

*親

人地去支援中國姐

呢單野擺明係為左mobil同越南開天燃氣單野
侵侵同d油公司咁熟